scp kpacynia@panamint.kcir.pwr.edu.pl:/home/kpacynia/SCR/plik.txt /home/krystian 
// Z serwera na moj PC z poziomu PC//
scp /home/krystian/plik.txt kpacynia@panamint.kcir.pwr.edu.pl:/home/kpacynia/SCR
// Z mojego PC na serwerz poziomu PC //
gcc -o plik.out plik.c  
// Kompilacja dla Panaminta //
cc -o plik.ouy plik.c
// Kompilacja dla Solarisa //
mv folder foler
// Zmiana nazwy //
mv folder sciezka
// Przenoszenie plikow //
rm folder -r
// usun pelny folder //
ctrl + r komenda
// Szukanie komend - ponowne klikniecie to poruszanie sie po historii //
clang-format -i path/to/electron/file.cc
// filtorwanie styli programowanie //
mkfifo plik
// tworzenie potoku fifo //
 tar -zcvf paczka.tar.gz folder
 zip -r paczka.zip folder
 // archiwizacja //

